# จีนประกาศสร้างซูเปอร์คอมพิวเตอร์ระดับเอ็กซะฟลอปภายในปีTienhe3 #
จีนประกาศแผนการสร้างซูเปอร์คอมพิวเตอร์ระดับเอ็กซะฟลอปFLOPSโดยจะใช้เชื่อว่าภายในปีซึ่งเร็วกว่าแผนของสหรัฐที่ตั้งใจจะสร้างซูเปอร์คอมพิวเตอร์ระดับนี้ในปีอย่างไรก็ตามผู้เชี่ยวชาญจากระบุถึงแม้ด้วยเทคโนโลยีในปัจจุบันการสร้างซูเปอร์คอมพิวเตอร์ระดับเอ็กซะฟลอปอาจได้
แต่อุปสรรคยังคงเป็นเรื่องของพลังงานที่อาจต้องใช้ถึงเมกะวัตต์รวมไปถึงความสามารถของซูเปอร์คอมพิวเตอร์ในการใช้งานจริงที่ต้องประมวลผลระดับเอ็กซะฟลอปอย่างต่อเนื่องที่น่าจะทำได้จริงในช่วงปีซึ่งเป็นช่วงเวลาที่สหรัฐตั้งไว้มากกว่าที่มา
FLOPS Tienhe3 Steve Conway IDC ComputerWorld 